# Database-Case

Kurulumlar</br>
https://www.couchbase.com/downloads <br/>
https://www.docker.com/products/docker-desktop<br/>
`python3 -m pip install couchbase`</br>

İlk olarak Docker CLI'da couchbase'i çalıştıralım.<br/>
`docker run -d -p 8091-8093:8091-8093 couchbase`<br/>
`docker logs db`<br/>
Tarayıcıdan, http: // localhost: 8091 kullanarak Web Konsoluna erişin . Konteyner çalışır durumdaysa, Couchbase Sunucu Kurulum Ekranını görmelisiniz.<br/>
![image](https://user-images.githubusercontent.com/66086595/116462662-5faf6380-a872-11eb-8689-737b3741e747.png)<br/>
Yönergeleri izleyerek cluster'ımızı kuruyoruz. <br/>
![image](https://user-images.githubusercontent.com/66086595/116462894-b0bf5780-a872-11eb-96ad-1c82bc16e266.png)<br/>
Ardından bir dockerfile dosyası ve onunla aynı konumda bir configure.sh dosyası oluşturuyoruz.<br/>
configure.sh dosyamıza bunu ekliyoruz.<br/>
`set -m`<br/>
`/entrypoint.sh couchbase-server &`<br/>
`sleep 15`<br/>
`curl -v -X POST http://127.0.0.1:8091/pools/default -d memoryQuota=512 -d indexMemoryQuota=512`<br/>
`curl -v http://127.0.0.1:8091/node/controller/setupServices -d services=kv%2cn1ql%2Cindex`<br/>
 `curl -v http://127.0.0.1:8091/settings/web -d port=8091 -d username=ozlmgns -d password=password curl -i -</br>u``$COUCHBASE_ADMINISTRATOR_USERNAME:ozlmgns -X POST http://127.0.0.1:8091/settings/indexes -d 'storageMode=memory_optimized'`<br/>
`curl -v -u $COUCHBASE_ADMINISTRATOR_USERNAME:ozlmgns -X POST http://127.0.0.1:8091/pools/default/buckets -d name=$COUCHBASE_BUCKET -d` <br/>`bucketType=couchbase -d ramQuotaMB=128 -d authType=sasl -d saslPassword=$COUCHBASE_BUCKET_PASSWORD`<br/>
`fg 1`<br/>
Artık bir yapılandırma betiğimiz olduğuna göre , Dockerfile dosyasını tamamlayabilir ve özel imajımızı oluşturabiliriz. Dockerfile dosyasını açıp, aşağıdakini ekliyoruz.<br/>
`FROM couchbase`<br/>
`COPY configure.sh /opt/couchbase`<br/>
`CMD ["/opt/couchbase/configure.sh"]`<br/>
Şimdi ise imajımızı oluşturmak için docker cli'da aşağıdakini çalıştırıyoruz.<br/>
`docker build -t couchbase-custom /path/to/directory/with/dockerfile`<br/>
`docker run -d -p 8091-8093:8091-8093 couchbase-custom`<br/>
Her konteynere bir isim vermemiz ve konteynerlerin üzerinde çalıştığı ağı tanımlamamız gerekiyor. <br/>
`docker run -d \`<br/>
    ` -p 8091-8093:8091-8093 \`<br/>
    ` -e COUCHBASE_ADMINISTRATOR_USERNAME=ozlmgns \`<br/>
    `-e COUCHBASE_ADMINISTRATOR_PASSWORD=password \`<br/>
    `-e COUCHBASE_BUCKET=default \`<br/>
    `-e COUCHBASE_BUCKET_PASSWORD= \`<br/>
    `--network="docker_default" \`<br/>
    `--name couchbase1 couchbase-custom`<br/>
`docker run -d`<br/>
    `-p 9091-9093:8091-8093 \`<br/>
    `-e COUCHBASE_ADMINISTRATOR_USERNAME=ozlmgns \`<br/>
    `-e COUCHBASE_ADMINISTRATOR_PASSWORD=password \`<br/>
    ` -e COUCHBASE_BUCKET=default \`<br/>
    ` -e COUCHBASE_BUCKET_PASSWORD= \`<br/>
    `--network="docker_default" \`<br/>
    ` --name couchbase2 couchbase-custom`<br/>
    Konteynırları birbirine bağlayalım.<br/>
    `docker exec -it couchbase1 bash`<br/>
    
